［文字直播] 14/5 反送中運動 首宗暴動罪正審第四天審訊

第一天：［今日2點半］反送中首宗暴動罪正式審訊 被告包括暴動夫婦等 被控方指在場便成暴動罪

第二天：［文字直播] 12/5 反送中運動 首宗暴動罪正審第二天審訊

第三天：［文字直播] 13/5 反送中運動 首宗暴動罪正審第三天審訊

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [4/10]
#0728上環 #暴動

0944 廣播

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [4/10]
#0728上環 #暴動

0947 傳召證人PW3

加油

隔離好像還有一個：

有100位暴動案手足聽日上庭

另一個係其他手足，應該未係審訊，不過都要留意呀💪

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [4/10]
#0728上環 #暴動

0951 先播放證物P41內的7條片段
拍攝時間約17:51-18:42
拍攝地點大概是西區警署對出電車站

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [4/10]
#0728上環 #暴動

0947 傳召證人PW3

0951 先播放證物P41內的7條片段
拍攝時間約17:20-18:42
拍攝地點大概是西區警署對出電車站

1024依家啲片loop緊堆罐頭式嘅警方呼籲/警告：「依家集結緊喺輔道西嘅示威者，你地依家參與緊公眾集會係未經批准集結，請你地立即離開... 見到你地手持攻擊性武器，如果你地嘗試衝擊警方防線.... 請你地向東面金鐘方向嘅行人路離開，和平散開」
「現場嘅記者朋友，請同警察嘅防線保持適當嘅距離....」
(直播員覺得好洗腦好催眠，數唔到loop幾多次了)

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [4/10]
#0728上環 #暴動

1045 再次暫停錄影片段，換以證物P54a(地圖)對一對地標/大廈/商店(如地鐵站、東慈商業中心、Megafood、日本城等)

1047 撤換至錄影片段，再對比地圖，試試認出剛才提到的地標/大廈/商店(如地鐵站、東慈商業中心、Megafood、日本城等)

（陸續edit，待補🙏🏻）

希望無事

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [4/10]
#0728上環 #暴動

1053 控方暫停讀出timestamp，郭官隨即問不如截圖做MFI處理方便之後如有需要可以用返，好過要睇哂啲片段去搵。控以為記錄timestamp都足夠mark時間會方便啲... 郭官指都係電腦做啫

（陸續edit，待補🙏🏻）

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [4/10]
#0728上環 #暴動

1206 開庭

1207 A3代表律師代為向法庭報告返今天身體抱恙，身體狀況好差，睇過醫生食完藥有副作用。另外申請必要時不需佩戴口罩，以為A3依家要大啖抖氣但有口罩阻礙。郭官批准A3可以不必戴著口罩。

1209 再無限睇片

1217 (電波干擾) 郭官：在場人士電話要熄啦，否則電波會干擾、影響法庭錄音系統㗎下。

1218 繼續無限睇片

1224 睇完7條片，再播多4條當日live

其實審咁耐都無意思
根本無行為可以證明到佢地有參與暴動
d行為都係其他人既行為
如果在場就係暴動咁審咁耐都係徙氣

曾經代表暴動罪被告的大律師郭憬憲向《蘋果》表示，相關的法律問題非常複雜，至今爭議未上訴至終審法院，所以建議公眾參考高等法院法官黃崇厚早前頒下的法律原則。郭引述相關原則解釋，暴動罪的被告分為3層，首先是直接掟磚打人的主犯，然後是協助傳遞磚頭和提供物資的從犯，最後就是在整個暴動計劃內有一定角色（包括叫囂鼓勵他人使用暴力）的共犯，「例如你喺後面大嗌『做得好』，有份鼓吹其他人向警方掟磚，咁可能會被視為共犯」。
郭憬憲續指，即使從犯和共犯沒有直接使用暴力，也可被控暴動罪名，只要陪審團信納他們有參與暴動的意圖以及曾作出上述行為，則可裁定罪成。不過，郭強調，法官也同意暴動罪不是「絕對責任」（absolute liability），即是並非所有身處現場的示威者都必然干犯暴動罪，控方必須證明被告的意圖和行為符合暴動定義才可能罪成，所以郭認為，當日純粹在立法會旁觀衝擊行為的示威者應該不會被控暴動。

另一名熟悉暴動罪的大律師亦同意，控方必須證實被告同時具有暴動意圖和行為，法庭才會判處罪成，「純粹企喺度睇熱鬧，或者只係企喺後面用粗口鬧警察、大叫『黑警打人呀』嗰啲示威者，我就認為佢哋唔算犯咗暴動罪」。不過，他也再次提醒市民，不要以為只有直接掟磚的才算暴動，「如果有人揸住磚頭，你走過去拍佢膊頭，做出一個掟出去嘅姿勢；人哋掟完之後你又舉起手指公讚佢做得好，咁你就可能已犯咗暴動罪了」。

其實係咪因為佢地有裝備先咁樣